# traditional Chinese translation for gnucash.
# Copyright (C) 2012 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the GnuCash package.
# Kuang-che Wu <kcwu@csie.org>, 2011-2012.
# 峡州仙士 <c@cjh0613.com>, 2021.
# Jeff Huang <s8321414@gmail.com>, 2021.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gnucash-htdocs r22051\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://bugs.gnucash.org/buglist.cgi?"
"component=Translations&product=Website&resolution=---\n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-21 00:25+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2021-06-01 04:33+0000\n"
"Last-Translator: Jeff Huang <s8321414@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"gnucash/website/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.7-dev\n"

#: 2.6-release-tour.phtml:3
msgid "GnuCash 2.6 release tour"
msgstr "GnuCash 2.6 發布之旅"

#: 2.6-release-tour.phtml:4
msgid ""
"This tour will introduce you to new major features in <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span> 2.6."
msgstr "<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 2.6 的主要新功能。"

#: 2.6-release-tour.phtml:17
msgid "Jqplot Reports"
msgstr "Bug 回報"

#: 2.6-release-tour.phtml:19
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> now uses javascript jqplot to render "
"reports. This gives a more professional look to all graphical reports "
"(piechart, barchart, scatterplot)."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 現在用 javascript jqplot 渲染圖形報表"
"（餅圖、柱狀圖、散點圖），這令它們看起來更專業。"

#: 2.6-release-tour.phtml:26
msgid "A barchart rendered in GnuCash with jqplot."
msgstr "Jqplot 渲染的 GnuCash 柱狀圖。"

#: 2.6-release-tour.phtml:31
msgid "New preconfigured reports management system"
msgstr "新的預置報表管理系統"

#: 2.6-release-tour.phtml:33
msgid ""
"The old <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> custom report management "
"system has been revised. You can save a report using the dedicated options "
"in the File menu and rerun it later by selecting it from the menu Reports-"
">Preconfigured Reports."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 已重新設計報表系統，現在您可以保存配"
"置，稍後通過報表->已保存報表運行。"

#: 2.6-release-tour.phtml:40
msgid ""
"The Preconfigured Reports window. You can select and run a preconfigured "
"report, edit its name and delete it."
msgstr "已保存報表，支持運行、重命名或刪除。"

#: 2.6-release-tour.phtml:45
msgid "Export any report directly to PDF"
msgstr "直接將報表導出為 PDF"

#: 2.6-release-tour.phtml:47
msgid ""
"Reports and invoices can be exported directly in a PDF file without going "
"thru the Print window."
msgstr "報表和發票可以直接導出為 PDF，無需通過“打印”界面。"

#: 2.6-release-tour.phtml:50
msgid "Associate a local file or remote location with any transaction"
msgstr "鏈接本地或遠程文件，比如發票、收據、憑證，方便查看、驗證交易真偽"

#: 2.6-release-tour.phtml:52
msgid ""
"It is now possible to link an external local file or a remote location (URL) "
"with a transaction. This long-requested feature is available through both "
"the Transaction menu and the transaction's context menu. The files are "
"displayed in the default viewer for that file type."
msgstr "交易右鍵（或菜單）->管理鏈接，此文件會在商業->鏈接文件顯示。"

#: 2.6-release-tour.phtml:60
msgid ""
"You can now associate a local file or a remote location with any transaction."
msgstr "鏈接交易與本地或遠程文件。"

#: 2.6-release-tour.phtml:65
msgid "Account colors"
msgstr "顏色"

#: 2.6-release-tour.phtml:67
msgid ""
"It is now possible to associate to any account a unique color from the edit "
"account window. This color can then be displayed as account name and account "
"register tab background easing the lookup of a specific account."
msgstr "編輯科目->顏色，可以指定一個專屬顏色，代表科目和標籤，以便於查找。"

#: 2.6-release-tour.phtml:75
msgid ""
"The colors ease the lookup of specific accounts in the account tree and in "
"tabs."
msgstr "顏色有助於從主窗格和標籤中查找科目。"

#: 2.6-release-tour.phtml:80
msgid "Timeout on \"Save changes on closing\""
msgstr "「關閉時儲存」逾時"

#: 2.6-release-tour.phtml:82
msgid ""
"In the General tab of the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> Preferences "
"is now possible to set a timeout for the \"Save changes on closing\" window. "
"If enabled, the \"Save changes on closing\" question will only wait a "
"limited number of seconds for an answer. If the user didn't answer within "
"that time, the changes will be saved automatically and the question window "
"closed."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 首選項->常規，\"關閉時保存 \"超時：等"
"待若干秒，若用戶未有其他操作，文件將保存並關閉。"

#: 2.6-release-tour.phtml:85
msgid "Open datafile read-only"
msgstr "只讀模式"

#: 2.6-release-tour.phtml:87
msgid ""
"When opening a locked \"book\" one now has the option of opening it read-"
"only."
msgstr "\"文件 \"鎖定時，可以只讀模式打開。"

#: 2.6-release-tour.phtml:90
msgid ""
"Note that <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is still a single-user "
"program and that the database backends are still used only as a data store."
msgstr ""
"需要注意，<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 依舊只是單用戶程序，數據庫僅"
"能存儲。"

#: 2.6-release-tour.phtml:98
msgid ""
"The new button to open a <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> datafile in "
"read-only mode."
msgstr "以只读模式打开<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>数据文件的新按钮。"

#: 2.6-release-tour.phtml:103
msgid "Save \"Filter By\" settings"
msgstr "保存 “篩選”"

#: 2.6-release-tour.phtml:105
msgid ""
"It is now possible to save the \"Filter By…\" settings for an account "
"register."
msgstr "現在可以保存交易界面的 “篩選...”設置。"

#: 2.6-release-tour.phtml:113
msgid ""
"Save the \"Filter By…\" settings by enabling the \"Save Filter\" checkbox."
msgstr "\"保存篩選 \"複選框，保存 \"篩選 \"設置。"

#: 2.6-release-tour.phtml:118
msgid "Improved business module"
msgstr "改進的商業模塊"

#: 2.6-release-tour.phtml:120
msgid ""
"The business module has been revamped and we introduced some new features:"
msgstr "商業模塊已經改版，我們引入了一些新功能："

#: 2.6-release-tour.phtml:122
msgid "Credit Notes"
msgstr "預付"

#: 2.6-release-tour.phtml:123
msgid "Customer and Vendor Overview Pages"
msgstr "客戶和供應商概覽"

#: 2.6-release-tour.phtml:124
msgid "Customer Overview Reports"
msgstr "客戶概覽"

#: 2.6-release-tour.phtml:125
msgid "Existing Transactions may be reassigned as invoice payments"
msgstr "現有交易可能會改為發票支付"

#: 2.6-release-tour.phtml:126
msgid "One click duplication of invoices"
msgstr "一鍵複製發票"

#: 2.6-release-tour.phtml:127
msgid ""
"Improved invoice and bill handling: Post, print, or duplicate multiple items "
"directly from a search results list"
msgstr "優化發票和賬單管理：直接從搜索列表入賬、打印或複制"

#: 2.6-release-tour.phtml:128
msgid ""
"Better invoice printing setup: Choose a default invoice report as a "
"preference"
msgstr "更好地打印發票：選擇默認報表作為首選項"

#: 2.6-release-tour.phtml:129
msgid "Reorder invoice entries in the invoice window"
msgstr "在發票窗口重新排序"

#: 2.6-release-tour.phtml:137
msgid "Customer report with an invoice and a credit note."
msgstr "附有發票和預付的客戶報表。"

#: 2.6-release-tour.phtml:147
msgid ""
"Updated search window with buttons to process payment, duplicate, post and "
"print multiple search results."
msgstr "更新了搜索界面，能付款、複製、入賬和打印。"

#: 2.6-release-tour.phtml:152
msgid "New preference system"
msgstr "新首選項系統"

#: 2.6-release-tour.phtml:154
msgid ""
"The preferences system has been rewritten to use GSettings from GIO (GLib) "
"instead of GConf. This is a simpler and more robust backend which writes to "
"the OS's native prefs - defaults on OS X and the Registry on MSWindows - and "
"allows us to remove several troublesome dependencies including GConf, ORBit, "
"and DBus."
msgstr ""
"已重寫首選項系統，GIO（GLib）GSettings 替代GConf；一個更簡單、更強大的後端，"
"它可以寫入操作系統的原生預設值--OS X 默認值和MSWindows 註冊表--並允許我們刪除"
"一些麻煩的依賴，包括GConf、ORBit 和DBus。"

#: 2.6-release-tour.phtml:156
msgid ""
"Note that window position, column sizes, and sort orders will not be "
"migrated from GConf. Those settings will revert to the default the first "
"time you use Gnucash 2.6 or later, but they will be saved once you've reset "
"them."
msgstr ""
"請注意，窗口位置、列寬和排序不會從 GConf 遷移。第一次使用 Gnucash 2.6 或更高"
"版本時，這些都是默認值，需要重新設置。"

#: 2.6-release-tour.phtml:159
msgid "Relicensing"
msgstr "重新授權"

#: 2.6-release-tour.phtml:161
msgid ""
"By agreement of all authors we have relicensed <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span> to the GNU General Public License Version 2 or later from "
"just Version 2."
msgstr ""
"經所有作者同意，我們已將 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 重新授權為 "
"GNU 通用公共許可協議的第2版或更新版本。"

#: 2.6-release-tour.phtml:163 docs.phtml:62 docs.phtml:196 docs.phtml:328
#: download.phtml:4
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: 2.6-release-tour.phtml:165
msgid ""
"You can download the new 2.6 version of <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span> from the <a href=\"https://www.gnucash.org\">GnuCash website main "
"page</a>."
msgstr ""
"下載 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 2.6 新版，<a href=\"https://www."
"gnucash.org\">官網主頁</a>。"

#: 2.6-release-tour.phtml:167
msgid "Help"
msgstr "幫助"

#: 2.6-release-tour.phtml:169
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 2.6 comes with updated Help and "
"Guide. If you can't find the answer to your questions in those documents, "
"try with the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/GnuCash\">GnuCash wiki</"
"a>. If both options are unsatisfactory, you can send your questions to the "
"<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Mailing_Lists\">GnuCash mailing "
"lists</a>: the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> community is very "
"friendly and experienced and someone will surely assist you."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 2.6 提供了新的幫助和指南；找不到答案，"
"試試<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/GnuCash\">GnuCash Wiki</a>；還沒"
"有，請郵件<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Mailing_Lists\">GnuCash</"
"a>：<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> ，社區資源很豐富，一定會尋得到答"
"案。"

#: 2.6-release-tour.phtml:171
msgid "Want to Help?"
msgstr "想幫忙？"

#: 2.6-release-tour.phtml:173
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is a program maintained by "
"volunteers. If you want to be part of the effort, you can contribute in many "
"ways:"
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 一個由志願者維護的項目，多種參與方式："

#: 2.6-release-tour.phtml:175
msgid ""
"By testing the program and <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Bugzilla"
"\">reporting bugs</a>"
msgstr ""
"測試程序，並在 <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Bugzilla\">提交漏洞</"
"a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:176
msgid ""
"By liking our project page on <a href=\"https://www.facebook.com/Gnucash"
"\">facebook</a> and <a href=\"https://plus.google.com/u/0/+gnucash\">Google"
"+</a>"
msgstr ""
"請在<a href=\"https://www.facebook.com/Gnucash\">facebook</a> 和<a href="
"\"https://plus.google.com/u/0/+gnucash\">Google+ </a> 上關注我們的項目"
"（Google+已關閉個人服務）"

#: 2.6-release-tour.phtml:177
msgid "By spreading the word"
msgstr "傳播"

#: 2.6-release-tour.phtml:178
msgid ""
"<a href=\"https://sourceforge.net/donate/index.php?group_id=192\">By making "
"a donation</a>"
msgstr ""
"<a href=\"https：//sourceforge.net/donate/index.php?group_id=192\">捐贈</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:179
msgid ""
"By partecipating in the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Mailing_Lists"
"\">GnuCash mailing lists</a> and <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/IRC"
"\">IRC channel</a>"
msgstr ""
"溝通<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Mailing_Lists\">GnuCash 郵箱</a>"
"和<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/IRC\">IRC 頻道</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:180
msgid ""
"By reviewing and adding hints to the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/"
"\">wiki</a>"
msgstr "在 <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/\">Wiki</a> 審查和添加提示"

#: 2.6-release-tour.phtml:181
msgid ""
"By improving the <a href=\"https://gnucash.org/docs.phtml\">released "
"documentation</a>"
msgstr "改進<a href=\"https://gnucash.org/docs.phtml\">已發布的文檔</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:182
msgid ""
"By <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Translation\">translating the "
"program and documentation to your language</a>"
msgstr ""
"通過<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Translation\">將程序和文檔翻譯成"
"您的母語</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:183
msgid ""
"By <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Development\">developing the "
"source code</a>"
msgstr "<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/development\">貢獻</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:186
msgid "The GnuCash developers team"
msgstr "GnuCash 開發團隊"

#: develdocs.phtml:3 externals/menu.phtml:54
msgid "Writing Documentation"
msgstr "編寫文檔"

#: develdocs.phtml:4
msgid ""
"If you are interested in improving the <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span> documentation, you have come to the right place. This page will "
"provide you with the necessary information to get started."
msgstr ""
"若您對改善 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 文件有興趣，那您就來對地方"
"了。本頁提供如何開始進行的必要資訊。"

#: develdocs.phtml:12
msgid "Writing GnuCash Documentation"
msgstr "編輯 GnuCash 文檔"

#: develdocs.phtml:16
msgid ""
"Just as the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> application has been "
"developed over time by volunteers, so too has the documentation been written "
"by volunteer developers and users to help others learn how <span class="
"\"gnucash\">GnuCash</span> works. This collaborative effort has resulted in "
"the creation of two major documents, the <b>Help Manual</b> and the "
"<b>Tutorial and Concepts Guide</b>."
msgstr ""
"正如<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>应用程序是由志愿者长期开发的一样，"
"文档也是由志愿者开发人员和用户编写的，以帮助其他人了解<span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span>如何工作。这种合作努力导致了两个主要文件的产生：<b>帮助手册"
"</b>和<b>教程和概念指南</b>。"

#: develdocs.phtml:18
msgid ""
"The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> community welcomes assistance in "
"maintaining and improving both the program and its documentation. If you are "
"interested in helping write, edit or translate <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span>'s documentation, this page gives guidance on how to get "
"set up to join the effort."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">社區</span> 歡迎大家貢獻力量，如果你有興趣編寫或翻譯"
"<span class=\"gnucash\">指南</span>，這兒就是起點。"

#: develdocs.phtml:21
msgid ""
"The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> documentation can be viewed and "
"downloaded from the <a href=\"docs.phtml\">Documentation page</a>."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>文档可以从<a href=\"docs.phtml\">文档页"
"面</a>查看和下载。"

#: develdocs.phtml:26
msgid "Introduction"
msgstr "介紹"

#: develdocs.phtml:28
msgid ""
"The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> documentation is stored in "
"<b>xml</b> files. More precisely, it uses the <b>docbook system</b>. This is "
"a relatively flexible system that takes xml files as input and can generate "
"documentation in several different output formats (html, pdf …)."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">指南</span> 是 <b>XML</b> 格式，準確說，是用 "
"<b>Docbook</b> 管理 XML 文件，輸出 html、pdf...。"

#: develdocs.phtml:29
msgid ""
"If you wish to review or write <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"documentation, you will need to know xml. Some basic knowledge of the "
"docbook system may be useful as well."
msgstr ""
"檢閱或編輯<span class=\"gnucash\">指北</span>，你需要了解 XML，也需要一些 "
"Docbook 的基本知識。"

#: develdocs.phtml:30
msgid ""
"The following links are for further sites that can help with the "
"documentation and review process."
msgstr "詳細資料如下。"

#: develdocs.phtml:35
msgid ""
"While this <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> wiki page is really about "
"translating the documentation, it holds some useful information on working "
"with docbook files."
msgstr ""
"雖然<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> Wiki 實際上是關於翻譯的，但也包含"
"一些 Docbook 資料。"

#: develdocs.phtml:36
msgid ""
"A detailed guide on how to work with documentation (update and maintenance)."
msgstr "編輯文檔的詳細指南。"

#: develdocs.phtml:38
msgid "We suggest also subscribing to"
msgstr "要不、就寫郵件"

#: develdocs.phtml:43
msgid "Gnome Documentation guidelines"
msgstr "Gnome 文檔"

#: develdocs.phtml:45
msgid ""
"As stated earlier, the new docs are based on the docbook system. Everyone "
"wishing to help please follow these guides where possible when reviewing and/"
"or writing docs."
msgstr ""
"如前所述，新指南基於 Docbook 系統，大家要是想編輯，請多多參考下面的資料。"

#: develdocs.phtml:47
msgid "No longer available"
msgstr "已失效"

#: develdocs.phtml:54
msgid "Where to get the documentation source"
msgstr "源文件"

#: develdocs.phtml:56
msgid ""
"You will need a recent copy of the documentation source. For this you can "
"check out the documentation module from the gnucash-docs git repository. "
"Reviewers could also start from the <a href='https://sourceforge.net/"
"projects/gnucash/files/gnucash-docs/'>current docs tarball</a>."
msgstr ""
"請從gnucash-docs 的git 倉庫克隆最新源文件；<a href='https://sourceforge.net/"
"projects/gnucash/files/gnucash-docs/'>sourceforge</a> 太舊（V3.2） ，不建議使"
"用。"

#: develdocs.phtml:57
msgid ""
"For those not familiar with git, the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"wiki has a <a href='https://wiki.gnucash.org/wiki/Git'>description</a> "
"tailored to the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> code. To get the "
"documentation source instead of the program source, replace 'gnucash' with "
"'gnucash-docs' in the mentioned git commands, like this:"
msgstr ""
"不熟悉Git ，<span class=\"gnucash\">GnuCash Wiki</span> 有詳細<a "
"href='https://wiki.gnucash.org/wiki/Git'>講解</a>，是為<span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span> 量身定制的。獲取指南而非源代碼，請用如下指令："

#: develdocs.phtml:60
msgid ""
"There are two major <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> documentation "
"packages to help users: the <b>Help Manual</b> and the <b>Tutorial and "
"Concepts Guide</b>. With the above command, the source code of both will be "
"downloaded."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 的主要指北：<b>幫助手冊</b>和<b>教程概"
"念</b>，使用上述命令獲取。"

#: develdocs.phtml:66
msgid "Writers"
msgstr "作者"

#: develdocs.phtml:68
msgid ""
"Get a copy of the documentation source as described above and start making "
"changes. When you are satisfied with your changes you can create a patch by "
"running the following command in the base directory of the documentation "
"(usually gnucash-docs, unless you renamed it):"
msgstr ""
"如上所述獲取指南、編輯，若感覺合適，可以在文件（通常為 gnucash-docs，除非其重"
"命名了）目錄運行命令提交："

#: develdocs.phtml:70
msgid ""
"Next attach your patch to a bug report against the proper component for the "
"Documentation product in <a href='https://bugs.gnucash.org/'><span class="
"\"gnucash\">GnuCash</span>' bug database</a>. See also <a href='https://wiki."
"gnucash.org/wiki/Bugzilla'>GnuCash' wiki page on bugzilla</a> for more "
"details about patch submission."
msgstr ""
"新指南將被提交到 <a href='https://bugs.gnucash.org/'><span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span> 數據庫</a>。更多提交資料，請參閱 Bugzilla 的 <a "
"href='https://wiki.gnucash.org/wiki/Bugzilla'>Wiki</a>。"

#: develdocs.phtml:72
msgid ""
"<b>NOTE:</b> It used to be ok also to send your patch directly to the "
"gnucash-devel list. This is discouraged now, as a patch is easily forgotten "
"between the many list discussions. Attach patches to bugs in Bugzilla "
"instead (either an existing bug or a new one). If you insist on sending a "
"patch to gnucash-devel, it should be attached, not inlined."
msgstr ""
"<b>注意：</b>過去也可以直接給gnucash-devel 發郵件，但現在不建議，因為很容易被"
"遺漏，請將新指北提交給Bugzilla；如果您堅持發郵件，應將新指南添加為附件，而不"
"是信的內容。"

#: develdocs.phtml:73
msgid ""
"Please let other writers know which section you wish to tackle. Please "
"forward this to <a href='mailto:gnucash-devel@gnucash.org'>gnucash-devel</a> "
"so that people can say 'hey I'm doing that already' or 'go ahead and do it'."
msgstr ""
"讓其他筆者知道你想做什麼，把想法寫到<a href='mailto:gnucash-devel@gnucash."
"org'>gnucash-devel</a>，這樣就會有人說\"嘿，我已經在做了\"或\"請加油吧！\"。"

#: develdocs.phtml:74
msgid ""
"You may also want to retain a local copy of the old documentation to refer "
"to when writing. This still has a lot of useful information in it which "
"hasn't been transferred to the new docs."
msgstr ""
"讓其他筆者知道你想做什麼，把想法寫到<a href='mailto:gnucash-devel@gnucash."
"org'>gnucash-devel</a>，這樣就會有人說\"嘿，我已經在做了\"或\"請加油吧！\"。"

#: develdocs.phtml:80
msgid "Reviewers"
msgstr "審閱人"

#: develdocs.phtml:82
msgid ""
"Get a copy of the documentation source as described above and start "
"commenting on it."
msgstr "如上獲取源文件，添加註釋。"

#: develdocs.phtml:83
msgid ""
"The best way of retaining comments about docs in an easy to find way for "
"everyone would be to use <a href='https://bugs.gnucash.org/'>bugs.gnucash."
"org</a> to file the bugs under documentation. This can also be done using "
"bug-buddy."
msgstr ""
"最好使用 <a href='https://bugs.gnucash.org/'>bugs.gnucash.org</a> 提交，以便"
"大家對比，或用 bug-buddy。"

#: docs.phtml:10 externals/menu.phtml:23 externals/menu.phtml:30
msgid "Documentation"
msgstr "文件"

#: docs.phtml:11
msgid ""
"The following links are to the <strong>English HTML editions of the current "
"stable branch</strong> documentation. See further down the page for other "
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> versions, languages, and formats."
msgstr ""
"下面是<strong>英語</strong> HTML 指南；更多<span class=\"gnucash\">指北</"
"span>請見本頁。"

#: docs.phtml:13
msgid "Browse documentation online"
msgstr "線上瀏覽文件"

#: docs.phtml:14
msgid "Download documentation as PDF"
msgstr "下載 PDF 格式文件"

#: docs.phtml:15
msgid "Download documentation as epub"
msgstr "下載 epub 格式文件"

#: docs.phtml:16
msgid "Download documentation as mobipocket"
msgstr "下載 mobipocket 文件"

#: docs.phtml:28
msgid ""
"There are two major <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> documentation "
"packages to help users:"
msgstr "<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 主要有兩份文件能幫助使用者："

#: docs.phtml:30
msgid "The Help Manual"
msgstr "說明手冊"

#: docs.phtml:31
msgid "The Tutorial and Concepts Guide"
msgstr "教學與觀念指南"

#: docs.phtml:34
msgid ""
"The <b>Help Manual</b> is designed to be a quick reference of how to "
"accomplish specific tasks and how to use the features in <span class="
"\"gnucash\">GnuCash</span>. The <b>Concepts Guide</b> is designed to be an "
"in depth guide to the concepts behind using <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span> with a tutorial to show how to put those concepts into practice."
msgstr ""
"<b>說明手冊</b>是如何完成各種任務及如何使用 <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span> 各種功能的快速參考。<b>教學與觀念指南</b>的內容則是操作 <span class="
"\"gnucash\">GnuCash</span> 之外，其背後概念的深度指南。"

#. Translators: If wiki pages in your laguage exists, consider to replace "De"/"Deutsch" by your language.
#: docs.phtml:39
msgid ""
"Other resources are the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/\">English</"
"a> or <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/De/\">Deutsch</a> <span class="
"\"gnucash\">GnuCash</span> wikis."
msgstr ""
"更多 <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Zh-hans/\">中文</a>，<a href="
"\"https://wiki.gnucash.org/wiki/\">英语</a>资源，详见 <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash Wiki</span>。"

#: docs.phtml:43
msgid ""
"You can also send an email to the <a href=\"mailto:gnucash-user@gnucash.org"
"\">gnucash-user</a> mailing list if you cannot find a satisfactory answer to "
"your question within either the <b>Help Manual</b> or the <b>Tutorial and "
"Concepts Guide</b>. We <b>want</b> feedback from you, it is also through "
"your comments that we know how to improve the documentation."
msgstr ""
"請及時寫信<a href=\"mailto:gnucash-user@gnucash.org\">gnucash-user</a>，若<b>"
"幫助手冊</b>和<b>教程和概念</b>解決不了問題；我們<b>期望</b>得到反饋，也正因"
"如此，我們才知道如何改進。"

#. Translators: %s is a link
#: docs.phtml:45
#, php-format
msgid ""
"Additionally, you can talk to someone via IRC at %s about your question."
msgstr "此外，您還可以通過IRC的 %s 與其他人討論您的問題。"

#. Translators: IRC channel
#: docs.phtml:48
msgid "channel"
msgstr "頻道"

#: docs.phtml:52
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>'s documentation has been created by "
"its community. See the <a href=\"develdocs.phtml\">Writing Documentation "
"page</a> if you are interested in contributing to this effort."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 的文件是由它的社群合力寫的。您若有意也"
"對文件出一點力，請看 <a href=\"develdocs.phtml\">Writing Documentation</a> 這"
"個網頁。"

#: docs.phtml:57
msgid "(current stable release)"
msgstr "(最新的穩定版)"

#: docs.phtml:57 docs.phtml:191 docs.phtml:488 docs.phtml:605 docs.phtml:631
#: docs.phtml:653 docs.phtml:671 docs.phtml:693
#, php-format
msgid "GnuCash v%s"
msgstr "下載 GnuCash %s"

#: docs.phtml:59
msgid "Current <em>stable</em> user documentation"
msgstr "當前<em>穩定版</em>的使用文件及開發文件"

#: docs.phtml:62 docs.phtml:196
msgid "Stable"
msgstr "穩定版"

#: docs.phtml:64 docs.phtml:198 docs.phtml:330 docs.phtml:491 docs.phtml:608
#: docs.phtml:634 docs.phtml:656 docs.phtml:674
msgid "Help Manual"
msgstr "說明手冊"

#: docs.phtml:68 docs.phtml:118 docs.phtml:202 docs.phtml:252 docs.phtml:334
#: docs.phtml:384 docs.phtml:492 docs.phtml:543 docs.phtml:609 docs.phtml:620
#: docs.phtml:635 docs.phtml:646 docs.phtml:657 docs.phtml:666 docs.phtml:675
#: docs.phtml:686 docs.phtml:694
msgid "English"
msgstr "英文"

#: docs.phtml:79 docs.phtml:129 docs.phtml:213 docs.phtml:263 docs.phtml:345
#: docs.phtml:395 docs.phtml:504 docs.phtml:554 docs.phtml:611 docs.phtml:622
#: docs.phtml:637 docs.phtml:659 docs.phtml:679 docs.phtml:695
msgid "German"
msgstr "德文"

#: docs.phtml:90 docs.phtml:140 docs.phtml:224 docs.phtml:274 docs.phtml:356
#: docs.phtml:406 docs.phtml:516 docs.phtml:566 docs.phtml:613 docs.phtml:624
#: docs.phtml:639 docs.phtml:648
msgid "Italian"
msgstr "義大利文"

#: docs.phtml:101 docs.phtml:162 docs.phtml:235 docs.phtml:296 docs.phtml:367
#: docs.phtml:428 docs.phtml:528 docs.phtml:590
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙文"

#: docs.phtml:114 docs.phtml:248 docs.phtml:380 docs.phtml:542 docs.phtml:619
#: docs.phtml:645 docs.phtml:665 docs.phtml:685
msgid "Concepts Guide"
msgstr "觀念指南"

#: docs.phtml:151 docs.phtml:285 docs.phtml:417 docs.phtml:578 docs.phtml:626
msgid "Japanese"
msgstr "日文"

#: docs.phtml:183
msgid ""
"This is the latest stable release of the <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span> documentation. <em>Stable</em> means that this documentation is not "
"necessarily the most up to date but it works without any problem."
msgstr ""
"這是 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 最後一個穩定版的文件。<em>穩定版"
"</em>意味這不見得是最新的，但仍運作良好。"

#: docs.phtml:191
msgid "(old stable release)"
msgstr "穩定版 (%s)"

#: docs.phtml:193
msgid "Old <em>stable</em> user documentation"
msgstr "當前<em>穩定版</em>的使用文件及開發文件"

#: docs.phtml:317
#, php-format
msgid ""
"This is the old stable release of the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"documentation, corresponding to the %s release of <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span> itself."
msgstr ""
"這是<span class=\"gnucash\"> GnuCash </span>文檔的舊穩定版本，與<span class="
"\"gnucash\"> GnuCash </span>本身的%s版本相對應。"

#: docs.phtml:323
msgid "Nightly Documentation Builds"
msgstr "每夜製作的文件"

#: docs.phtml:325
msgid ""
"Current <em>unstable</em> user documentation and developer documentation"
msgstr "最新<em>不穩定版</em>的使用文件及開發文件"

#: docs.phtml:328
msgid "Unstable"
msgstr "不穩定版"

#: docs.phtml:441
msgid "API"
msgstr "火"

#: docs.phtml:446 externals/menu.phtml:47
msgid "current bugfix branch"
msgstr "穩定版"

#: docs.phtml:450 externals/menu.phtml:48
msgid "future feature branch"
msgstr "開發版"

#: docs.phtml:463
msgid ""
"Every night a server builds the documentation from the current contents of "
"the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> source repository. This includes "
"the <b>Developer Documentation</b> from <b>Doxygen</b> and <b>User "
"Documentation</b> for the current <em>stable</em> version of <span class="
"\"gnucash\">GnuCash</span>."
msgstr ""
"每天晚上，伺服器會從 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 原始碼倉庫目前的"
"內容建構文件。這包含了從 <b>Doxygen</b> 而來的<b>開發者文件</b>與目前<em>穩定"
"</em>版本 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 的<b>使用者文件</b>。"

#: docs.phtml:467
msgid ""
"<b>NOTE:</b> these documents might not be accessible from time to time "
"because developers might be working on improvements. However they are the "
"most up to date reference for <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> users."
msgstr ""
"<b>注意：</b>偶爾會因為開發人員正改寫到一半，導致這些文件無法存取。話雖如此，"
"這些文件是寫給 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 使用者最最新的參考資"
"料。"

#: docs.phtml:484
msgid "Older GnuCash Documentation"
msgstr "舊的 GnuCash 文件"

#: docs.phtml:486
msgid ""
"This section contains all the older <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"documentation. If you are using one of these old versions of <span class="
"\"gnucash\">GnuCash</span>, it is highly recommended that you upgrade to the "
"latest stable version."
msgstr ""
"這部分包含了所有早期的 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 文件。如果您還"
"在用這些舊版的 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span>，非常建議您升級到最新的"
"穩定版。"

#: docs.phtml:696
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙文"

#: docs.phtml:697
msgid "Portugese"
msgstr "葡萄牙文"

#: docs.phtml:703
msgid "Unofficial documentation"
msgstr "非正式文件"

#: docs.phtml:705
#, fuzzy
msgid "Some people have written and published their own documentation."
msgstr "有人寫了 HOWTO 指南或教學。"

#. Translators: %s is a wiki link
#: docs.phtml:708
#, php-format
msgid ""
"When this collection grew and became polyglot, it moved to %s. There you can "
"also add more links."
msgstr "語種太多了，它們已被放在%s，您可以在那裡繼續新增。"

#: docs.phtml:710
msgid "wiki:Documentation"
msgstr "文件"

#: donate.phtml:3 externals/menu.phtml:14
msgid "Donations"
msgstr "捐款"

#: donate.phtml:4
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is Free Software and is made "
"available free of charge. Your donation, which is purely optional, supports "
"our worldwide community. If you like the software, please consider a "
"donation. We are only a handfull of developers and other volunteers serving "
"countless users worldwide."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 開源、免費。如果您喜歡該軟件，請予以支"
"持，開發人員和志願者，終究是要洽飯的。"

#: donate.phtml:19
msgid "Various ways to donate"
msgstr "方式"

#: donate.phtml:23
msgid "You can donate via the Sourceforge tip jar"
msgstr "sourceforge"

#: donate.phtml:28
msgid "Sourceforge tip jar"
msgstr "小費"

#: donate.phtml:30
msgid ""
"The tip jar is run through Paypal into an account managed by IHTFP "
"Consulting, owned by Derek Atkins. So don't be surprised when your payment "
"goes there."
msgstr "捐贈通過 Paypal 轉入 Derek Atkins 旗下的 IHTFP 諮詢公司，請放心。"

#: donate.phtml:33
msgid "You can transfer a donation to our bank account"
msgstr "銀行賬戶"

#: donate.phtml:34
msgid "Owner:"
msgstr "戶名："

#: donate.phtml:35
msgid "Purpose: Donation"
msgstr "捐款"

#: donate.phtml:36
msgid "Account:"
msgstr "帳號："

#: donate.phtml:37
msgid "Bank Identifier Code (BIC):"
msgstr "識別碼（BIC）："

#: donate.phtml:37
msgid "Bank:"
msgstr "全稱："

#: donate.phtml:38
msgid "IBAN:"
msgstr "本來打算："

#: donate.phtml:39
msgid "Address of bank:"
msgstr "地址："

#: donate.phtml:45
msgid "Why we appreciate your support"
msgstr "大愛三千"

#: donate.phtml:48
msgid ""
"GnuCash is a volunteer effort. While we manage to keep our operational costs "
"low there are inevitably expenses involved in keeping the servers running."
msgstr ""
"GnuCash 由志願者維護，雖然我們一直設法降低運營成本，但服務器不可避免地會涉及"
"到一些支出。"

#: donate.phtml:49
msgid "Your contribution will be used to cover these expenses."
msgstr "您的捐贈將用來支付這些費用。"

#: donate.phtml:50
msgid "Thank you for your support!"
msgstr "因風道感謝，情至筆載援！"

#: download.phtml:5
msgid ""
"Download executable bundles of the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"program inclusive documentation or the source files here. Several versions "
"are available for recent and older operating systems."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>的安裝包、文檔和源文件；操作系統不同、"
"選擇也不一樣。"

#: download.phtml:13
msgid "Download GnuCash"
msgstr "下載 GnuCash"

#: download.phtml:17
#, php-format
msgid "Stable release (%s)"
msgstr "穩定版 (%s)"

#: download.phtml:19
msgid ""
"A stable release is a version of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> that "
"is well tested and considered appropriate for every day use."
msgstr ""
"穩定版是指經過妥善測試的 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 版本，適合一"
"般人日常使用。"

#: download.phtml:20
#, php-format
msgid ""
"The latest stable release of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is %s. "
"Choose the download for your operating system below."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 最新的穩定版是 %s。選擇符合您作業系統"
"的版本下載。"

#: download.phtml:22
msgid "Installers"
msgstr "安裝檔"

#: download.phtml:24 download.phtml:25 download.phtml:71 download.phtml:72
#: download.phtml:87 download.phtml:88 download.phtml:101 download.phtml:107
#, php-format
msgid "GnuCash %s for"
msgstr "Gnucash %s"

#: download.phtml:29
msgid ""
"Most linux distributions come bundled with a version of <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span>, though it's not always the most recent version and it may "
"not have been installed by default. Still it is recommended to use the <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> version that comes with your distribution."
msgstr ""
"大多數Linux 都有<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 源，雖然它並不總是最新"
"的，也可能未默認安裝，但還是建議使用系統自帶的<span class=\"gnucash\" >源</"
"span>。"

#. Translators: %s is the link to repology.org
#: download.phtml:31
#, php-format
msgid "At %s you can compare which distribution which version ships."
msgstr ""

#: download.phtml:33
msgid ""
"Below are ways to install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> on some of "
"the more popular distributions:"
msgstr "一些較流行 Linux 的安裝<span class=\"gnucash\">方法</span>："

#: download.phtml:36
msgid ""
"Fedora users can install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> through "
"System->Administration->Add/Remove Software (Gnome) or Applications->System-"
">Software Management (KDE)."
msgstr ""
"系統->管理->添加/刪除軟件(Gnome)或應用程序->系統->軟件管理(KDE)， <span "
"class=\"gnucash\">One</span>。"

#: download.phtml:37
msgid ""
"Mandriva users can install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> through "
"the Software Management in the Mandriva Linux Control Center."
msgstr "控制中心->軟件管理，<span class=\"gnucash\">Two</span>。"

#: download.phtml:38
msgid "Epel's wiki page"
msgstr "Epel Wiki 頁面"

#: download.phtml:38
msgid ""
"Redhat and CentOS don't have <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> in their "
"repositories by default. It can be installed however from the third-party "
"Epel repository. For more details on configuring this additional software "
"repository for your setup, see"
msgstr ""
"沒有內置<span class=\"gnucash\">GnuCash源</span>，可以從第三方源 Epel 安裝，"
"如何配置 Epel，請參閱"

#: download.phtml:39
msgid ""
"Solus users can install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> through the "
"Software Center (Office Software -> Financial Software -> gnucash)."
msgstr "軟件中心->辦公軟件->財務軟件，<span class=\"gnucash\">Three</span>。"

#: download.phtml:40
msgid ""
"Ubuntu users can install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> through the "
"Software Center. This will install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"under the Office category in the Applications menu."
msgstr ""
"軟件中心，<span class=\"gnucash\">Four</span>。 <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span>會分到辦公軟件裡。"

#: download.phtml:43
msgid "Sandbox"
msgstr "沙盒"

#: download.phtml:46
#, php-format
msgid ""
"Flatpaks are bundles, which contain beneath the program also all required "
"libraries. If your distribution is too old, to offer all required libraries, "
"but has the package <a href=\"%s\">Flatpak</a>, you can install a recent "
"version of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> from"
msgstr ""
"Flatpak是一个捆绑包，它包含了程序下面的所有必要的库。如果你的发行版太旧，不能"
"提供所有需要的库，但有<a href=\"%s\">Flatpak</a>包，你可以从以下网站安装最新"
"版本的<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>"

#. Translators: %s is the base url of the gnucash wiki, adjust this,
#. if a localized instance of the Flatpak page exists like "%sDe/Flatpak"
#: download.phtml:51
#, php-format
msgid "%sFlatpak"
msgstr "%s Flatpak"

#: download.phtml:51
msgid "Known Issues and other details …"
msgstr "已知問題和其他詳細信息…"

#: download.phtml:55 index.phtml:17
msgid "Source code"
msgstr "原始程式碼"

#: download.phtml:56
msgid ""
"If your distro doesn't ship with <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> or "
"you wish to install a different version than it ships with, you could try to "
"build <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> directly from the source code. "
"The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> wiki has <a href='https://wiki."
"gnucash.org/wiki/Building'>guidelines for several distributions</a>."
msgstr ""
"如果你的 Linux 不含 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 源，又或想安裝其他"
"版本，可以嘗試<span class=\"gnucash\">使用源碼構建</span>。 <span class="
"\"gnucash\">GnuCash Wiki</span> 有<a href='https://wiki.gnucash.org/wiki/"
"Building'>構建指南</a>。"

#: download.phtml:58 download.phtml:73 download.phtml:89
#, php-format
msgid "for GnuCash %s"
msgstr "Gnucash %s"

#: download.phtml:65
#, php-format
msgid "Unstable/Development release (%s)"
msgstr "不穩定/開發版 (%s)"

#: download.phtml:67
msgid ""
"Unstable (development) releases are for testing purposes only. They contain "
"the newest features and improvements, but may also contain serious bugs "
"still. Don't install these releases for everyday use."
msgstr ""
"開發版僅用於測試，它包含最新的功能和修復，但也可能有嚴重的錯誤，不建議日常使"
"用。"

#: download.phtml:68
#, php-format
msgid ""
"The latest unstable release of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is %s. "
"Choose the download for your operating system below."
msgstr "<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>最新的開發版%s，地址請見下方。"

#: download.phtml:81
#, php-format
msgid "Old Stable release (%s)"
msgstr "穩定版 (%s)"

#: download.phtml:83
msgid ""
"This old stable release is the final version of the previous stable series. "
"It's available for users who aren't ready for a major upgrade but want to "
"make sure that they have all of the bugfixes from the old series."
msgstr ""
"這裡所說的“舊版本”是指上一版本的最終穩定版，它適用於那些不願升級至下一個大版"
"本、同時要穩定的用戶。"

#: download.phtml:84
#, php-format
msgid ""
"The last old stable release of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is %s. "
"Choose the download for your operating system below."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 最新的穩定版是 %s。選擇符合您作業系統"
"的版本下載。"

#: download.phtml:97
msgid "Latest versions for historical operating systems"
msgstr "適用於老舊操作系統的最新版本"

#: download.phtml:99
msgid "This versions are really old. Do not expect any support."
msgstr "這些適用於過時的操作系統的版本真的很老，不要期待任何支持，建議放棄。"

#: download.phtml:112
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: download.phtml:116
#, php-format
msgid "View all GnuCash %s downloads (stable)"
msgstr "檢視所有 GnuCash %s 的下載 (穩定版)"

#: download.phtml:121
#, php-format
msgid "View all GnuCash %s downloads (unstable)"
msgstr "檢視所有 GnuCash %s 的下載 (不穩定版)"

#: download.phtml:124
msgid "View all GnuCash downloads"
msgstr "檢視所有的 GnuCash 下載"

#: externals/footer.phtml:12
msgid "Server &amp; email outage reports to:"
msgstr "服務器 或 電子郵件 故障，請報告到："

#: externals/footer.phtml:14
msgid "Translation problems? Contact:"
msgstr "翻譯有問題，請聯繫："

#: externals/global_params.php:90 externals/header.phtml:144
msgid "Free Accounting Software"
msgstr "自由的帳務軟體"

#: externals/global_params.php:91
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is personal and small-business "
"financial-accounting software, freely licensed under the <a href=\"https://"
"www.gnu.org/\">GNU</a> GPL and available for GNU/Linux, BSD, Solaris, Mac OS "
"X and Microsoft Windows."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 是個人或小型企業用的財務軟體，依 <a "
"href=\"https://www.gnu.org/\">GNU</a> GPL 免費授權，支援 GNU/Linux、BSD、"
"Solaris、Mac OS X 及 Microsoft Windows。"

#: externals/header.phtml:3
msgid "Subscribe to RSS feed"
msgstr "訂閱 RSS 源"

#: externals/header.phtml:4
msgid "Support the GnuCash project with a donation"
msgstr "通过捐款支持 GnuCash 项目"

#: externals/header.phtml:5
msgid "Request or vote enhancements for GnuCash"
msgstr "提出新功能建議或為你支持的新功能投票"

#: externals/header.phtml:6
msgid "GnuCash on facebook"
msgstr "GnuCash 文件"

#: externals/header.phtml:148
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: externals/menu.phtml:6
msgid "Information"
msgstr "資訊"

#: externals/menu.phtml:9
msgid "Home"
msgstr "主頁"

#: externals/menu.phtml:10 news.phtml:3
msgid "News"
msgstr "新聞"

#: externals/menu.phtml:11
msgid "Screenshots, Features"
msgstr "螢幕截圖，功能特色"

#: externals/menu.phtml:12
msgid "Installation"
msgstr "安裝檔"

#: externals/menu.phtml:13
msgid "Getting help"
msgstr "幫助"

#: externals/menu.phtml:19
msgid "Downloads"
msgstr "下載"

#: externals/menu.phtml:22
msgid "Program"
msgstr "程式"

#: externals/menu.phtml:28
msgid "Support"
msgstr "支持"

#: externals/menu.phtml:31
msgid "FAQ"
msgstr "常見問題(FAQ)"

#: externals/menu.phtml:32
msgid "Wiki"
msgstr "Wiki（含中文）"

#: externals/menu.phtml:33 index.phtml:59
msgid "Mailing Lists"
msgstr "郵件列表"

#: externals/menu.phtml:34
msgid "Bug Reports"
msgstr "Bug 回報"

#: externals/menu.phtml:35
msgid "IRC (Chat)"
msgstr "IRC (聊天室)"

#: externals/menu.phtml:41
msgid "Development"
msgstr "開發"

#: externals/menu.phtml:44
msgid "How to help"
msgstr "如何來幫忙"

#: externals/menu.phtml:45
msgid "Source Docs"
msgstr "程式碼文件"

#: externals/menu.phtml:51
msgid "Browse Source Code"
msgstr "瀏覽程式碼"

#: externals/menu.phtml:52
msgid "Git Access"
msgstr "Git訪問"

#: externals/menu.phtml:53
msgid "Language Translations"
msgstr "語言翻譯"

#: externals/menu.phtml:55 sizing.phtml:3
msgid "Sizing"
msgstr "規模"

#: externals/menu.phtml:62
msgid "GnuCash 2.4 Small Business Accounting"
msgstr "GnuCash 2.4小型企業會計"

#: externals/menu.phtml:66
msgid ""
"The GnuCash development team received notice about a new book published by "
"PacktPub, UK:"
msgstr "GnuCash 開發團隊收到了英國 PacktPub 出版社的新書通知："

#: externals/menu.phtml:67
msgid "GnuCash 2.4 Small Business Accounting, by Ashok Ramachandran"
msgstr "《GnuCash 2.4 Small Business Accounting》, Ashok Ramachandran 著"

#: externals/menu.phtml:68
msgid "This is a Beginner's Guide for managing your accounts."
msgstr "這是一本教您管理帳目的初學指南。"

#: externals/menu.phtml:70
#, php-format
msgid ""
"Our own developer Christian Stimming has been contributing to this book as a "
"reviewer, and we can wholeheartly recommend the outcome of this fruitful "
"collaboration. Feel free to have a look at this book over at %s, and, best "
"of all, the publisher has committed to allocate some percentage of the book "
"sales back to the GnuCash project. Have fun with this book!"
msgstr ""
"開發者 Christian Stimming 參與了本書的編寫，亦是審稿人。我們誠心地推薦這份意"
"義滿滿的資料，歡迎在%s閱讀，最主要，出版商已承諾將部分利潤回贈給 GnuCash。加"
"油！"

#: features.phtml:3 new_features-4.0.phtml:3
msgid "Features"
msgstr "功能"

#: features.phtml:4
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is powerful accounting software. "
"Below are details of some of the numerous features that <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span> has to offer to its users."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 是個強大的帳務軟體。以下是 <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> 提供給使用者眾多功能中的一部分細節。"

#: features.phtml:16 features.phtml:23
msgid "Main features"
msgstr "主要功能"

#: features.phtml:17 features.phtml:124
msgid "Advanced features"
msgstr "進階功能"

#: features.phtml:18
msgid "Data storing and exchange features"
msgstr "資料保存與交換功能"

#: features.phtml:19 features.phtml:201
msgid "Other goodies"
msgstr "其他好東西"

#: features.phtml:27
msgid "Double Entry"
msgstr "複式簿記法"

#. Translators: This is an image name. Do not translate it!
#. Instead you can submit a translated image, like https://github.com/Gnucash/gnucash-htdocs/tree/master/images/features
#. If you already translated the guide, you can copy the image into /images/features/ as e.g. basics_AccountRelationships.ll.png
#. Else you can edit https://github.com/Gnucash/gnucash-docs/blob/maint/guide/C/figures/basics_AccountRelationships.svg,
#. create a png from it and submit that.
#. See also https://wiki.gnucash.org/wiki/Documentation_Update_Instructions
#: features.phtml:37
msgid "basics_AccountRelationships.C.png"
msgstr "basics_AccountRelationships.C.png"

#: features.phtml:41
msgid ""
"Every transaction must debit one account and credit others by an equal "
"amount. This ensures the books balance: the difference between income and "
"expenses exactly equals the sum of assets and liabilities."
msgstr ""
"每一筆交易都必須是從一個科目中取出，然後存入另一個科目中，并且存取的數額相"
"等。這保證了帳目平衡：收入跟支出的差值恰好等於資產跟負債的總合。"

#: features.phtml:47
msgid "Checkbook-Style Register"
msgstr "紙質帳簿風格的介面"

#: features.phtml:53
msgid ""
"The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> checkbook-style register provides "
"a custom, convenient and familiar interface to entering financial "
"transactions."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 的紙本風格記帳簿提供了方便、熟悉又可自"
"訂的介面來輸入金融交易。"

#: features.phtml:55
msgid ""
"The register supports common checking and credit-card transactions, as well "
"as income, stock and currency transactions. The following features are also "
"provided:"
msgstr ""
"帳簿支援常見的支票及信用卡交易，還有收入、股票、外匯交易。還提供以下功能："

#: features.phtml:58
msgid "The ability to enter <b>split transactions</b>"
msgstr "能夠輸入<b>分割交易(拆分細項)</b>"

#: features.phtml:59
msgid ""
"The ability to mark a transaction as <b>cleared</b> or <b>reconciled</b>"
msgstr "能夠標記交易已<b>結清</b>或<b>對帳</b>"

#: features.phtml:60
msgid "<b>Autofill</b> of entered transactions"
msgstr "<b>自動填入</b>已輸入過的交易"

#: features.phtml:61
msgid ""
"The ability to display <b>multiple accounts</b> in a single register window"
msgstr "能夠在一個視窗中顯示<b>多個科目</b>"

#: features.phtml:62
msgid ""
"A <b>summary bar</b> that displays all of the relevant account's balance "
"information"
msgstr "<b>摘要條</b>顯示所有相關的結餘資訊"

#: features.phtml:63
msgid "Many options to <b>customize</b> the appearance and the display style"
msgstr "很多選項可供<b>客製化</b>外觀及顯示風格"

#: features.phtml:69 index.phtml:76
msgid "Scheduled Transactions"
msgstr "排程交易"

#: features.phtml:73
msgid ""
"You can create recurring transactions with a high level of customization of "
"amounts and timeline. You can also set an automatic reminder when a "
"transaction is due."
msgstr ""
"您可以建立重覆發生的交易，高度客製金額及時間。還可以設定交易過期時自動提醒。"

#: features.phtml:76
msgid ""
"An assistant that runs when <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is "
"started allows scheduled transactions to be postponed without canceling or "
"entering them before the due date."
msgstr ""
"啟動<span class=\"gnucash\">助手</span>可以推遲計劃交易，無需在到期日前取消或"
"確認這些交易。"

#: features.phtml:82 index.phtml:74
msgid "Reports, Graphs"
msgstr "報告，圖表"

#: features.phtml:86
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> has an integrated module to display "
"graphs of your financial data in the form of:"
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 的整合模組，能替您的金融資料繪製下列圖"
"形："

#: features.phtml:89
msgid "Barcharts"
msgstr "長條圖"

#: features.phtml:90
msgid "Piecharts"
msgstr "圓餅圖"

#: features.phtml:91
msgid "Scatter plots"
msgstr "散佈圖"

#: features.phtml:93
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> also comes complete with a full suite "
"of standard and customizeable reports, such as:"
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 也能製作各式標準及可自訂的報表，像是："

#: features.phtml:95
msgid "Balance Sheet"
msgstr "資產負債表"

#: features.phtml:96
msgid "Profit &amp; Loss"
msgstr "損益表"

#: features.phtml:97
msgid "Portfolio Valuation"
msgstr "投資組合估值"

#: features.phtml:98
msgid "and many others."
msgstr "還有很多其他種的圖表。"

#: features.phtml:101
msgid ""
"Graphs and reports can be highly and easily customized in appearance and "
"contents, in order to fullfill every user's need."
msgstr "圖表的外觀及內容都可以大幅度並容易的客製化，以符合每個使用者的需求。"

#: features.phtml:107
msgid "Statement Reconciliation"
msgstr "帳單對帳"

#: features.phtml:112
msgid ""
"<b>Account reconciliation</b> allows the user to compare the transactions "
"entered in an account against a bank statement. This operation is very "
"useful to spot untracked transactions or data entry errors and ensure that "
"your books match the bank's."
msgstr ""
"<b>科目對帳</b>讓使用者核對已輸入的交易資料與銀行的對帳單。這能有效的找出沒記"
"錄到的交易或輸入錯誤，並確保你的記帳本跟銀行的資料是一致的。"

#: features.phtml:113
msgid ""
"The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> reconcile tool with running "
"reconciled and cleared balances makes reconciling against bank statements an "
"easy task."
msgstr ""
"透過 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 的對帳工具來對帳、結清結餘，讓檢"
"查銀行對帳單對帳這件事變簡單了。"

#: features.phtml:118
msgid "Income/Expense Account Types"
msgstr "收入/支出科目類別"

#: features.phtml:120
msgid ""
"Income/Expense Account Types (Categories) allow you to categorize your cash "
"flow. When used properly with the double-entry feature and equity accounts, "
"these enable you to generate reports, such as Profit &amp; Loss, that plain-"
"vanilla systems cannot handle."
msgstr ""
"收入以及支出帳戶類別讓你分類你的現金流。恰當的配合使用複式簿記功能和權益科"
"目，便能製作各種報表，例如損益表，這是那些普通的系統無法處理的。"

#: features.phtml:128
msgid "Small Business Accounting Features"
msgstr "小型企業會計功能"

#: features.phtml:131
msgid ""
"Simplify managing a small business with <b>Customer</b> and <b>Vendor</b> "
"tracking, <b>Jobs</b>, <b>Invoicing</b> and <b>Bill</b> Payment, and <b>Tax</"
"b> and <b>Billing Terms</b>."
msgstr ""
"通过<b>客户</b>和<b>供应商</b>跟踪、<b>工作</b>、<b>发票</b>和<b>账单</b>支付"
"以及<b>税收</b>和<b>账单条款</b>简化小型企业管理。"

#: features.phtml:134
msgid ""
"Using A/Receivable and A/Payable accounts you can even manage <b>payrolls</"
"b> for your employees."
msgstr "使用 A/應收帳款 跟 A/應付帳款 科目，您甚至可以管理員工的<b>薪水</b>。"

#: features.phtml:137
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> gives you also a tool to manage your "
"business' <b>budget</b> so that you can easily plan your financial strategy."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 也提供了管理您企業<b>預算</b>的工具，"
"讓您能簡單地規畫您的金融策略。"

#: features.phtml:143
msgid "Multiple Currencies"
msgstr "多種貨幣"

#: features.phtml:147
msgid ""
"Different accounts can be denominated in different currencies. Currency "
"movements between accounts are fully balanced when double-entry is enabled."
msgstr ""
"不同的科目可以以不同的貨幣計價。當使用複式記帳時，科目之間的資金流動會完全保"
"持平衡。"

#: features.phtml:153
msgid "Stock/Mutual Fund Portfolios"
msgstr "股票/基金投資組合"

#: features.phtml:156
msgid ""
"Track stocks individually (one per account) or in portfolio of accounts (a "
"group of accounts that can be displayed together)."
msgstr "追蹤各別股票(每個科目一支)或多個科目的投資組合(一組科目可以同時顯示)。"

#: features.phtml:161
msgid "Online Stock &amp; Mutual Fund Quotes"
msgstr "線上股票、基金報價查詢"

#: features.phtml:164
msgid ""
"Get Stock &amp; Mutual Fund quotes from various web sites, update portfolio "
"automatically. Additional pricing sources are added regularly."
msgstr ""
"自動從許多網站上抓取股票及基金報價並更新投資組合的價格。持續增加更多報價來"
"源。"

#: features.phtml:167
msgid "Data storage and exchange features"
msgstr "資料儲存與交換功能"

#: features.phtml:171
msgid "Experimental database support"
msgstr "支援資料庫"

#: features.phtml:173
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> by default stores data in an <b>xml</"
"b> format. Starting with version 2.4, <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"financial data can be stored in a <b>SQL database</b> using <b>SQLite3</b>, "
"<b>MySQL</b> or <b>PostgreSQL</b>."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 預設將資料用 <b>xml</b> 格式儲存。從 "
"2.4 版開始，<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 可以將資料存在 <b>SQL 資料"
"庫</b>，包括 <b>SQLite3</b>、<b>MySQL</b>、<b>PostgreSQL</b>。"

#: features.phtml:174
msgid ""
"Note this feature is considered experimental. It works for most of the "
"common use cases but some corner cases have been reported to result in data "
"loss. The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> developers fix each issue "
"as it gets reported. There is however no full test coverage so there may "
"still be scenarios left that result in data loss."
msgstr ""
"請注意，此功能為實驗性功能。多數時候很穩定，但某些極端狀況可能導致資料遺失。"
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 開發者會在收到回報時修復每個問題。但並"
"未經過完整的測試，因此可能仍有部份狀況會導致資料遺失。"

#: features.phtml:179
msgid "QIF and OFX Import"
msgstr "QIF 及 OFX 匯入"

#: features.phtml:182
msgid ""
"If you are migrating from other financial software, <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span>  can import Intuit<sup>&reg;</sup> Quicken<sup>&reg;</sup> "
"<b>QIF</b> files using a practical assistant."
msgstr ""
"若您從其他金融軟體轉換過來，<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 提供實用的"
"精靈，可以匯入 Intuit<sup>&reg;</sup> Quicken<sup>&reg;</sup> <b>QIF</b> 格式"
"的檔案。"

#: features.phtml:185
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is also the first free software "
"application to support the <b>OFX</b> (Open Financial Exchange) protocol "
"that many banks and financial services are starting to use."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>也是第一个支持<b>OFX</b>（开放金融交易"
"所）协议的自由软件应用，许多银行和金融服务机构都开始使用该协议。"

#: features.phtml:188
msgid ""
"A transaction matching system ensures that duplicate transactions are "
"accurately recognized and automatically deleted during file import."
msgstr "交易匹配系統可以保證文件導入過程中不會出現重複交易。"

#: features.phtml:194
msgid "HBCI Support"
msgstr "HBCI 支援"

#: features.phtml:197
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is the first free software "
"application to support the German <b>Home Banking Computer Information</b> "
"protocol, allowing German users to perform statement download and initiate "
"bank transfers and direct debits."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 是第一個自由軟體支援德國的 <b>Home "
"Banking Computer Information</b> 通信協定，讓德國的使用者能下載對帳單，進行轉"
"帳、付款等操作。"

#: features.phtml:205
msgid "Multiplatform"
msgstr "多平台"

#: features.phtml:208
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> runs on many different operating "
"systems including <b>Windows</b>, <b>MacOSX</b> and <b>Linux</b>."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 可以在許多作業系統上執行，包括 "
"<b>Windows</b>、<b>MacOSX</b>、<b>Linux</b>。"

#: features.phtml:213
msgid "Localization"
msgstr "本地化"

#: features.phtml:216
#, php-format
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> handles internationalized dates and "
"currencies. The application's menus and popups have been translated to %u "
"languages, including Chinese, Danish, French, German, Hungarian, Italian, "
"Japanese, Norwegian, Polish, Portuguese, Russian, Spanish, Swedish, Turkish, "
"Ukrainian, and British English. Documentation is available in English, "
"French, Portuguese and Spanish."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\"> GnuCash </span>處理國際化日期和貨幣。該應用程序的菜"
"單和彈出窗口已翻譯為%u種語言，包括中文，丹麥語，法語，德語，匈牙利語，意大利"
"語，日語，挪威語，波蘭語，葡萄牙語，俄語，西班牙語，瑞典語，土耳其語，烏克蘭"
"語和英國英語。文檔以英文，法文，葡萄牙文和西班牙文提供。"

#: features.phtml:221
msgid "Transaction Finder"
msgstr "交易搜尋器"

#: features.phtml:224
msgid ""
"A powerful transaction query dialogue can help you quickly locate a needle "
"in a haystack."
msgstr "一個功能強大的交易查詢對話框可以幫助你在如大海般的交易記錄中快速撈針。"

#: features.phtml:229
msgid "Check Printing"
msgstr "列印支票"

#: features.phtml:232
msgid ""
"Checks may be printed in standard formats on common check stocks. A "
"customization GUI allows custom check layouts to be developed."
msgstr "支持標準格式，或自定義佈局。"

#: features.phtml:237
msgid "Mortgage &amp; Loan Repayment Assistant"
msgstr "抵押 &amp; 貸款償還精靈"

#: features.phtml:240
msgid ""
"A guided dialogue for setting up loan payments as scheduled transactions."
msgstr "直接添加為計劃交易，節省時間、提高效率。"

#: features.phtml:246
msgid "User Manual and Help"
msgstr "使用手冊及說明文件"

#: features.phtml:249
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is very well documented: along with "
"the application <b>Manual</b>, new users can take full advantage of the "
"<b>Tutorial and Concepts guide</b>. This document gives background "
"information on accounting principles and how they are reflected in <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> with many practical examples described step "
"by step."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 擁有詳細的文件：除了<b>說明手冊</b>之"
"外，新使用者可以從<b>教學與觀念指南</b>學到很多。這份文件介紹會計原則其後的意"
"義，並用實例一步步說明這些觀念如何應用在 <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span>。"

#: index.phtml:10
msgid "Welcome to GnuCash.org"
msgstr "歡迎來到 GnuCash.org"

#: index.phtml:14
#, php-format
msgid "Download GnuCash %s"
msgstr "下載 GnuCash %s"

#: index.phtml:18
msgid "Via distribution"
msgstr "通過各發行版"

#: index.phtml:25
msgid "More downloads (Source code, Development …)"
msgstr "更多下載 (原始碼、開發版本…)"

#: index.phtml:32
#, php-format
msgid "Version %s is the last version for %s and %s and earlier."
msgstr "%s %s 和 %s（含更低）的最新版本。"

#: index.phtml:35
#, php-format
msgid ""
"Version %s is the last version for Windows XP/Vista and MacOS X 10.8 and "
"earlier, and so the last version that will run on PowerPC Macs."
msgstr ""
"%s Windows XP/Vista 和 MacOS X 10.8（含更低）的最新版本，也是最新的一個能在 "
"PowerPC Mac 上運行的版本。"

#: index.phtml:44
msgid ""
"Designed to be easy to use, yet powerful and flexible, <span class=\"gnucash"
"\">GnuCash</span> allows you to track bank accounts, stocks, income and "
"expenses. As quick and intuitive to use as a checkbook register, it is based "
"on professional accounting principles to ensure balanced books and accurate "
"reports."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 不僅設計成易於使用，而且功能強大又有彈"
"性。它可以追蹤銀行帳戶、股票、收入與支出，就像用帳簿一樣快捷、直覺。基於專業"
"的會計原則確保帳目平衡並提供準確的報表。"

#. Translators: %s is the link to https://wiki.gnucash.org/wiki/Contributing_to_GnuCash
#: index.phtml:46
#, php-format
msgid ""
"GnuCash is developed, maintained, documented, and translated entirely by "
"volunteers. Want to help out? We have %s."
msgstr ""

#. Translators: This is the label of the Contributing… wiki link
#: index.phtml:48
msgid "some suggestions"
msgstr ""

#. Translators: %s is the link to weblate
#: index.phtml:50
#, php-format
msgid "Please help translate GnuCash into your language at %s."
msgstr ""

#: index.phtml:55
msgid "Need Help?"
msgstr "尋求幫助？"

#: index.phtml:58
msgid ""
"Looking for someone to contact about <span class=\"gnucash\">GnuCash</span>? "
"Try the"
msgstr ""
"聯繫 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span>？請嘗試 中文TG群：gnucash_zh， QQ"
"群：146871127 ，或英文"

#: index.phtml:60
msgid ""
", which are public, email-based discussion groups where you can ask and "
"answer <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> questions to other users."
msgstr ""
"，這是公共討論組，您可以提出或回答 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 的"
"相關問題。"

#: index.phtml:66
msgid "Feature Highlights"
msgstr "功能特色"

#: index.phtml:71
msgid "Double-Entry Accounting"
msgstr "複式簿記"

#: index.phtml:72
msgid "Stock/Bond/Mutual Fund Accounts"
msgstr "股票、債券、基金帳戶"

#: index.phtml:73
msgid "Small-Business Accounting"
msgstr "小型企業會計"

#: index.phtml:75
msgid "QIF/OFX/HBCI Import, Transaction Matching"
msgstr "QIF/OFX/HBCI 格式匯入，交易比對"

#: index.phtml:77
msgid "Financial Calculations"
msgstr "金務計算"

#: index.phtml:79
msgid "<b>Discover more …</b>"
msgstr "<b>了解更多 …</b>"

#: index.phtml:83
#, php-format
msgid "GnuCash %s Released"
msgstr "檢視所有 GnuCash %s 的下載 (穩定版)"

#: index.phtml:84
#, php-format
msgid ""
"We've released GnuCash %s with many bugfixes and improvements including some "
"%s!"
msgstr "%s 版本已發布，其修復和改正了許多錯誤，當然還包括一些 %s！"

#: index.phtml:85
msgid "great new features"
msgstr "主要功能"

#: new_features-4.0.phtml:4
#, php-format
msgid "What's New in GnuCash %s"
msgstr "下載 GnuCash %s"

#: new_features-4.0.phtml:15
msgid "Major Highlights"
msgstr "功能特色"

#: new_features-4.0.phtml:23
msgid ""
"A new <b>Transaction Association</b> dialog, available from the <b>Update "
"Association for Transaction</b> menu item that has replaced the two "
"association items in 3.x, allows setting, changing, and deleting "
"associations."
msgstr ""
"<b>交易右鍵（或菜單）</b>-><b>管理文件鏈接</b>，替代了3.x版本的選項，現在支持"
"直接設置、更改或刪除。"

#: new_features-4.0.phtml:24
msgid ""
"A symbol (paperclip for files, chain links for URLS) is now displayed in the "
"Associations column (visible in double-line mode) in the register in place "
"of the letters when a transaction has an association. This doesn't work on "
"MacOS."
msgstr ""
"交易有鏈接時，鏈接欄（雙行模式）會有回形針🔗（URLS 鏈接、可直接打開文件，過去"
"是字母）。注：MacOS 上不適用。"

#: new_features-4.0.phtml:25
msgid ""
"Associations may now be added to bills, credit notes, invoices, and "
"vouchers. The actual association when present is added as a link button "
"which is shown below the notes."
msgstr "賬單、預付、發票和憑證都可以鏈接文件；若有鏈接，說明下會標示。"

#: new_features-4.0.phtml:33
msgid "[Video showing two ways to filter accounts]"
msgstr "[在交易界面篩選科目的兩種方法]"

#: new_features-4.0.phtml:37
msgid ""
"New type-ahead search is added to sequential search when selecting an "
"account or an Action in the register: Instead of typing the first few "
"characters of a top level account, the separator, the first few characters "
"of the next level account and so on you may instead type a few characters of "
"any part of a full account name and the drop-list will be filtered to "
"contain only matching accounts. Once you have a small enough list you can "
"use the arrow keys to select the account that you want."
msgstr ""
"交易界面的轉賬欄、有搜索功能，輸入科目全稱的任意文字，下拉列表將匹配篩選。範"
"圍足夠小時，一切就簡單了。"

#: new_features-4.0.phtml:42
msgid ""
"A new separate executable, <kbd>gnucash-cli</kbd> (<kbd>gnucash-cli.exe</"
"kbd> on Microsoft Windows) for doing command-line things like updating the "
"prices in your book. <kbd>gnucash-cli</kbd> gains the ability to run reports "
"from the command line. Specify reports to run by name or guid. It also "
"provides an export format and an output file name without which it will "
"output the report to stdout."
msgstr ""
"新處理指令程序<kbd>gnucash-cli</kbd> (<kbd>gnucash-cli.exe</kbd>)：如更新價"
"格，通過名稱或GUID 生成<kbd>報表</kbd>，格式化輸出，若沒有指定導出文件，將顯"
"示到屏幕。"

#: new_features-4.0.phtml:48
msgid ""
"will display a screen listing all of the available commands and their "
"options."
msgstr "顯示所有命令及其選項。"

#: new_features-4.0.phtml:49
msgid ""
"The GUI program, <kbd>gnucash</kbd>, still responds to the options it always "
"has, though <kbd>--get-price-quotes</kbd> is deprecated in  favor of "
"<kbd>gnucash-cli --quotes get</kbd>."
msgstr ""
"GUI 程式，<kbd>gnucash</kbd>，仍會回應其擁有的選項，雖然 <kbd>--get-price-"
"quotes</kbd> 已被棄用，轉而支援 <kbd>gnucash-cli --quotes get</kbd>。"

#: new_features-4.0.phtml:54
msgid "Graphic User Interface"
msgstr "圖形用戶界面"

#: new_features-4.0.phtml:58
msgid ""
"When creating a new account hierarchy it's now possible to load account "
"templates from locales other than the one set for the user interface."
msgstr "語種。"

#: new_features-4.0.phtml:59
msgid ""
"On the <b>Choose Accounts to Create</b> page there are two drop-downs above "
"the <b>Account Types</b> selector, one for language and one for country, the "
"choices in the latter depending on the former. The default is the current "
"locale but they may be used to select account templates from any locale."
msgstr ""
"新建賬簿->選擇要創建的科目，科目類型上有<b>國家</b>和<b>語言</b>選項；正常和"
"系統一致，當然也可自定義。"

#: new_features-4.0.phtml:61
msgid ""
"When deleting accounts the destination accounts of moved splits will be "
"checked to ensure that they have the same commodity as the source account. "
"If they don't you'll get a warning and the opportunity to pick another "
"account or to carry on regardless."
msgstr "刪除科目時，可以將交易併入其他科目；若幣種不同，則會有警示。"

#: new_features-4.0.phtml:62
msgid ""
"Reversing transactions will now pop a dialog box to request a posting date."
msgstr "設置紅沖日期。"

#: new_features-4.0.phtml:69
msgid "Business Functions"
msgstr "小型企業會計"

#: new_features-4.0.phtml:72
msgid "Business Document Column Widths"
msgstr "商業文件列寬"

#: new_features-4.0.phtml:73
msgid ""
"Entry column widths in Invoices, Bills, and Employee Vouchers may now be "
"saved as defaults for each type of document."
msgstr ""
"發票、賬單和員工憑證中的列寬現在可以保存為各自的默認格式，雙擊分隔線自適應寬"
"度。"

#: new_features-4.0.phtml:74
msgid ""
"Two menu items are added to the View menu when a Bill, Invoice, or Voucher "
"tab has focus:"
msgstr "當打開賬單、發票或員工憑證時，查看菜單多了兩個選項："

#: new_features-4.0.phtml:76
msgid "Use as Default Layout for Vendor Documents"
msgstr "保存為默認佈局"

#: new_features-4.0.phtml:77
msgid "Reset Default Layout for Vendor Documents"
msgstr "重置默認佈局"

#: new_features-4.0.phtml:78
msgid ""
"Vendor Documents is for Bills and is replaced by Customer or Employee "
"Documents for Invoices or Vouchers respectively."
msgstr "此選項會為發票、賬單、憑證設置各自佈局，互不衝突。"

#: new_features-4.0.phtml:80
msgid ""
"The first saves the current document's column widths and makes them the "
"default for all documents in the same type. The second menu item removes the "
"customization and documents of that type will therafter use the computed "
"default widths."
msgstr ""
"第一個選項保存默認佈局，並適應其同類文件；第二個選項重置默認佈局，其所有同類"
"文件佈局將恢復到最初狀態。"

#: new_features-4.0.phtml:86
msgid "Importing Transactions"
msgstr "語言翻譯"

#: new_features-4.0.phtml:89
msgid ""
"Support for AQBanking Version 6. This is required to support new FinTS "
"protocols for the European Payment Services Directive (PSD2)."
msgstr ""
"支持 AQBanking 第 6 版，這是支持歐洲支付服務指令(PSD2)的新 FinTS 協議所必需"
"的。"

#: new_features-4.0.phtml:90
msgid ""
"The <b>Import Map Editor</b> (Tools>Edit Import Maps) will scan for Bayesian "
"associations with non-existent accounts and display a dialog offering to "
"remove any that are found. It also adds a button at the bottom of the Import "
"Map Editor to delete them if one chooses not to use the dialog."
msgstr ""
"<b>導入編輯</b>(工具->導入編輯)將掃描與不存在科目的貝葉斯關聯，並可以直接刪"
"除。 \"導入編輯 \"的底部有刪除按鈕，如果不使用該對話框，則可以刪除。"

#: new_features-4.0.phtml:91
msgid "The OFX file importer can now import more than one file at a time."
msgstr "同時導入多個 OFX 文件。"

#: new_features-4.0.phtml:92
msgid ""
"OFX imports having balance information will now offer to immediately "
"reconcile, passing the balance information in the file to the reconcile info."
msgstr "OFX 文件有餘額時將立即對賬，文件中的餘額會傳遞到對賬。"

#: new_features-4.0.phtml:93
msgid ""
"The import transaction matcher window column headings are changed from R to "
"C and from U+R to U+C, reflecting that the matcher marks transactions "
"cleared but doesn't reconcile them."
msgstr ""
"交易匹配導入窗口列標題由 R 改為 C，由 U+R 改為 U+C，表示匹配交易已結清，但未"
"對賬。"

#: new_features-4.0.phtml:94
msgid ""
"Account matcher will decline to match accounts with a different commodity "
"from the imported split if the import information includes the commodity."
msgstr "交易匹配拒絕導入幣種不同的科目。"

#: new_features-4.0.phtml:95
msgid "Ellipsize the Description and Memo fields in the account matcher."
msgstr "省略科目匹配器中的描述和備註字段。"

#: new_features-4.0.phtml:100
msgid "Reports"
msgstr "Bug 回報"

#: new_features-4.0.phtml:103
msgid ""
"A new report menu submenu <b>Multicolumn</b> contains the old custom-"
"multicolumn report and a new <b>Dashboard</b> report containing Account "
"reports for expenses and income, an income-expense chart, and an account "
"summary."
msgstr ""
"新<b>超級報表</b>，包含舊多列報表和新<b>報錶盤</b>：收入圖、支出圖、收支圖和"
"科目摘要。"

#: new_features-4.0.phtml:104
msgid ""
"Support for UK VAT and Australian GST have been added to the Income-GST "
"report. The report's options are changed from source accounts to source "
"sales and purchase accounts to permit proper reporting of capital purchases. "
"<b>N.B.</b> This is incompatible with previous versions of the report and "
"will require regenerating saved configurations."
msgstr ""
"收入-稅務報表->選項->格式新增了英國增值稅和澳大利亞消費稅；選項->科目，科目源"
"分為銷售和支出，以正確顯示資金動向。 <b>N.B.</b>報表格式與以前版本不兼容，需"
"要重新配置。"

#: new_features-4.0.phtml:109
msgid "Budgets"
msgstr "預算"

#: new_features-4.0.phtml:112
msgid "Optionally include the account code option in budget view."
msgstr "預算->選項添加科目編號顯示。"

#: new_features-4.0.phtml:113
msgid "Enable adding notes to budgets."
msgstr "預算界面，給選定科目添加註釋。"

#: new_features-4.0.phtml:114
msgid "Account codes may now optionally be displayed in the Budget Tree View."
msgstr "預算概覽添加科目編號選項。"

#: new_features-4.0.phtml:119
msgid "Compatibility"
msgstr "兼容性"

#: new_features-4.0.phtml:122
msgid ""
"GnuCash 4.x and later will no longer migrate old gconf settings from GnuCash "
"2.4.x."
msgstr "GnuCash 4.x 及以後不再支持 2.4.x 的 gconf 設置。"

#: new_features-4.0.phtml:128
msgid "Customization and Scripting"
msgstr "定制脚本"

#: new_features-4.0.phtml:131
msgid ""
"The GnuCash widget hierarchy for CSS has been revised to be more consistent "
"with Gtk practice. You may need to spend some time with the GtkInspector to "
"get your custom CSS back the way you like it."
msgstr ""
"已修改 GnuCash 的 CSS 控件架構、來兼容 Gtk，為此，你可能需要多了解下 "
"Gtklnspector，才能讓 CSS 正常工作。"

#: new_features-4.0.phtml:132
msgid ""
"Python bindings are now localized and their strings available for "
"translation."
msgstr "現在，Python 綁定已經本地化，它們的字符串可供翻譯。"

#: new_features-4.0.phtml:135
#, php-format
msgid "For a complete list of new features and API changes see the %s."
msgstr "新功能和API變化的完整列表，請參閱%s。"

#: new_features-4.0.phtml:136
msgid "Release Notes"
msgstr "發行說明"

#: news.phtml:4
msgid "Announcement of New Releases, Server Maintenance …"
msgstr "新版本公告、服務器維護…"

#: news.phtml:12
msgid "GnuCash News"
msgstr "下載 GnuCash %s"

#: news.phtml:28 oldnews.phtml:3
msgid "Older Announcements"
msgstr "過去的公告"

#: news.phtml:31
msgid "Click <a href=\"oldnews.phtml\">here</a> for older announcements."
msgstr "點選 <a href=\"oldnews.phtml\">此處</a> 有過去的公告."

#: oldnews.phtml:4
msgid ""
"This is an archive of announcements that once appeared on the GnuCash home "
"page."
msgstr "這是曾在 GnuCash 主頁上出現過的公告的存檔。"

#: sizing.phtml:4
msgid "This is an ancient page about Gnucash's code size."
msgstr "代碼規模的老舊資料。"

#: sizing.phtml:15
msgid ""
"It can often be quite interesting to study the source code metrics behind a "
"software development project. Not a surprising interest: it is accounting "
"afterall. <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> has grown, over the years, "
"from a small handy electronic checkbook to a rather large and multi-featured "
"desktop app."
msgstr ""
"研究軟體開發專案背後的原始碼通常相當有趣。但財務軟體就很難說。這也不奇怪，經"
"過這麼多年的開發，<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 已從當年方便的電子支"
"票簿發展成一套相當大的多功能桌面應用程式。"

#: sizing.phtml:18
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> currently consists of over a third of "
"a million lines of code spread over more than a thousand files. It has been "
"translated into twenty-three languages and credits over 139 authors and "
"contributors."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 目前包含了大約三十萬行程式碼，這些程式"
"碼散佈在超過一千個檔案中。其被翻譯成二十三種語言，並有超過 139 名作者與貢獻者"
"的貢獻。"

#: sizing.phtml:24
msgid ""
"If you've had trouble swimming through that mass of source code, think of it "
"this way: printed out on paper, and bound into volumes, it would amount to "
"several dozen copies of Tolstoy's \"War and Peace\", roughly a bookshelf-"
"width's worth of source code."
msgstr ""
"對如此巨量的源代碼還是沒有概念，換個角度想，將其打印並裝訂好，這將相當於數十"
"本《戰爭與和平》，整整一書架寬的源代碼。"

#: sizing.phtml:27
msgid ""
"Mind you, this is source code (and docs) crafted and debugged by actual "
"humans, this is *not* autogenerated code. Tools (such as glade or swig) can "
"generate gazillions of lines of code automatically; I'm not counting those. "
"Every last line counted here was typed in, edited, indented, tweaked, "
"multiple times, by human hands."
msgstr ""
"提醒您，這是由真人製作與除錯的原始碼（與文件），而<strong>非</strong>自動產生"
"的程式碼。工具（例如 glade 或 swig）可以自動產生無數行程式碼；但我並不想要這"
"些東西。這裡的所有程式碼都是人工多次輸入、編輯、縮排、調整過的。"

#: sizing.phtml:30
msgid ""
"Given that we have about 400 outstanding bugs in bugzilla, that works out to "
"about one bug per thousand lines of code, or one bug per 50 pages of "
"printout. This bug count is actually not atypical for software projects; it "
"is near the norm."
msgstr ""
"鑑於 Bugzilla裡有大約400個未解決的 bug，這相當於每千行代碼有一個 bug，或者每"
"50頁打印輸出有一個 bug，這個比例對軟件項目來說並不意外，接近常態。"

#: sizing.phtml:33
msgid ""
"The table below shows some historical lines-of-code and number-of-files "
"metrics for the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> development project. "
"Note that not all of the code is counted: for instance, the Makefiles and "
"configure.in and autogen.sh are not counted. Also, files that are "
"automatically generated are not counted, nor are files that have been "
"'borrowed' from other projects. Also not counted are experimental files, "
"miscellaneous perl scripts, various converters, addons and utilities. "
"Finally, <tt>glade</tt> files are not counted, although large parts of the "
"overall GUI are described in <tt>glade</tt> files."
msgstr ""
"下表是 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 的一些歷史代碼和文件數量指標。"
"請注意，並不是所有的代碼都會被計算在內，如：Makefiles、configure.in 及"
"autogen.sh；自動生成的文件、從其他項目“借用”的文件；實驗性文件、雜項perl 腳"
"本、各種轉換器、附加組件和實用程序；最後，<tt>glade</tt> 文件也沒有計算，儘管"
"GUI 的大部分都在<tt>glade</tt> 中。"

#: sizing.phtml:36
msgid ""
"Note also that KLOC's are not a good metric of programmer productivity, nor "
"even that <code>wc</code> is a good way of counting KLOC's. Much better "
"measures are complexity metrics, which, for example, count the number and "
"size of if-then-else blocks, or the number and size of all blocks, or the "
"number of math operators per statement. Maybe someday we'll run one of those "
"tools on this code. For now, this is what we have. On the other hand, we've "
"attempted to count only those files that contain human-edited code, that is, "
"files that are directly edited by humans. The point of doing this is to "
"avoid artificially inflating the KLOC counts by counting automatically "
"generated code (which is why the glade files are not counted: they are large "
"and automatically generated)."
msgstr ""
"還需要注意的是，KLOC 不是衡量程序員生產力的好指標，甚至 <code>wc</code> 也不"
"是計算 KLOC 的好方法。更好的標準是複雜度，例如，if-then-else 塊的數量和大小、"
"所有塊的數量和大小或者每條語句的數學運算符數量。也許某一天我們會使用這些標"
"準，但現在KLOC 最直接，而且我們試圖只統計手工編寫的代碼，避免自動生成的代碼影"
"響KLOC 計數（這就是不計算glade 文件的原因：它們體量很大、而且是自動生成的）。"

#: sizing.phtml:39
msgid "Table 1. Historical Development Stats"
msgstr "表一.歷史開發統計"

#: sizing.phtml:43
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: sizing.phtml:50 sizing.phtml:358
msgid "misc app"
msgstr "雜項應用"

#: sizing.phtml:57 sizing.phtml:393
msgid "internal txt"
msgstr "内部txt"

#: sizing.phtml:58
msgid "Total"
msgstr "總計"

#: sizing.phtml:59 sizing.phtml:398
msgid "Languages"
msgstr "語言"

#: sizing.phtml:60 sizing.phtml:403
msgid "Author Credits"
msgstr "作者签名"

#: sizing.phtml:319
msgid "Each cell displays the following:"
msgstr "每個單元格顯示的信息如下："

#: sizing.phtml:323
msgid ""
"number of *c and *.h and *.scm files (KLOCS in *.c + KLOCS in *.h + KLOCS in "
"*.scm). If there are no *.scm files in the directory, then only (KLOCS in *."
"c + KLOCS in *.h) are displayed. If there is only one number in the "
"parenthesis, it is the approriate KLOC count for that statistic."
msgstr ""
".c、.h 和.scm 代碼的行數（.c + .h + .scm)；如果沒有.scm 文件，則只顯示（.c "
"+ .h）；如果括號中只有一個數字，那就是正確的KLOC。"

#: sizing.phtml:327
msgid ""
"where KLOC == kilo-lines-of-code, as reported by <code>wc</code>. As noted "
"above, wc is not a terribly good code metric, but it is what we have handy."
msgstr ""
"其中 KLOC == 千行代碼，由 <code>wc</code> 報告。如上所述，wc 並不是一個非常好"
"的代碼度量，但它是最方便的。"

#: sizing.phtml:330
msgid "Table Column Legend"
msgstr "表列圖例"

#: sizing.phtml:334
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Contents of the src/engine and the include directories. The engine was "
#| "split out from the motif code in version 1.1. The data storage backend "
#| "(file-io, sql) was split out in the course of version 1.5"
msgid ""
"Contents of the src/engine and the include directories. The engine was split "
"out from the motif code in version 1.1. The data storage backend (file-io, "
"sql) was split out in the course of version 1.5."
msgstr ""
"src/engine 和 include 目錄的內容，1.1版從 motif 代碼分離出來；數據存儲後端"
"（file-io，sql）在1.5版本中分離"

#: sizing.phtml:338
msgid ""
"Contents of the src/backend directory (version 1.7 and later) or of src/"
"engine/file, src/engine/sql (version 1.6 and earlier)"
msgstr ""
"src/backend 目錄(1.7及以後)或 src/engine/file、src/engine/sql(1.6及以前)的內"
"容"

#: sizing.phtml:342
msgid ""
"Contents of the src/register directory (version 1.6 and earlier) or src/"
"register/register-core (version 1.7 and later). The register was split out "
"as a separate component from the motif code in version 1.1. As can be seen "
"from the stats, the register code has been fairly stable. At version 1.7 and "
"later, this cell shows a second count: the number of lines of code in src/"
"register/register-gnome (previously counted as part of gnome)."
msgstr ""
"src/register(1.6及以前) 目錄或 src/register/register-core(1.7及以後)的內容。"
"寄存器在1.1版從motif代碼中獨立出來。統計可以看出，寄存器代碼一直相當穩定，"
"1.7 及以後版本，這個單元格顯示了第二個計數：src/register/register-gnome 中的"
"代碼行數 (以前作為 gnome 的一部分)。"

#: sizing.phtml:346
msgid ""
"*.c, *.h files in the src directory only (version 1.6 and earlier) or src/"
"register/ledger-core (version 1.7 and later)"
msgstr ""
"僅在src目錄下的.c、.h文件（1.6及以前）或src/register/ledger-core（1.7及以後）"

#: sizing.phtml:350
msgid ""
"Contents of the src/motif directory (version 1.2 and earlier). The motif "
"version of the code was discontinued after version 1.2, after most of the "
"non-gui code was moved to either the engine, the register or the ledger."
msgstr ""
"src/motif目錄下的內容（1.2及以前）。 motif的代碼在1.2版本之後就停止了，因為大"
"部分非gui代碼都被移到了引擎、寄存器或分類賬中。"

#: sizing.phtml:354
msgid ""
"Contents of src/gnome plus src/register/gnome (version 1.6 and earlier). For "
"version 1.7 and later, this consists of src/gnome, src/gnome-search and src/"
"gnome-util"
msgstr ""
"src/gnome 和src/register/gnome 的內容（1.6 及以前）。 1.7及以後的版本，它由"
"src/gnome、src/gnome-search和src/gnome-util組成"

#: sizing.phtml:359
msgid ""
"Contents of miscellanous application-related directories (version 1.7 and "
"later): src/app-file, src/app-utils, src/calculation, src/core-utils, src/"
"gnc-module, src/network-utils, src/tax/us"
msgstr ""
"與程序相關的雜項目錄（1.7及以後）：src/app-file、src/app-utils、src/"
"calculation、src/core-utils、src/gnc-module、src/network-utils、src/tax/ us"

#: sizing.phtml:364
msgid ""
"Code to import and export various file formats: contents of the src/import-"
"export directory."
msgstr "導入/導出各種文件格式的代碼：src/import-export 目錄下的內容。"

#: sizing.phtml:369
msgid ""
"Code to generate reports and graphs: contents of the src/reports directory."
msgstr "生成報表和圖表的代碼：src/reports目錄。"

#: sizing.phtml:374
msgid ""
"scheme and guile code in directories src/scm plus src/guile (version 1.6 and "
"earlier). In version 1.7 and later, much of this code went into reports, "
"import/export, and into indiovidual modules; thus only miscellaneous code "
"remains."
msgstr ""
"方案和guile代碼在目錄src/scm加上src/guile中(1.6及以前)。 1.7及以後版本，這些"
"代碼大部分分離進報表、導入/導出和獨立模塊，只剩下雜項代碼。"

#: sizing.phtml:379
msgid ""
"Code to add small-business features: contents of the src/business directory."
msgstr "增加小規模企業功能的代碼：src/business目錄。"

#: sizing.phtml:384
msgid ""
"Code to peform automated regression tests: contents of the src/*/test "
"directories."
msgstr "執行自動回歸測試的代碼：src/*/test目錄。"

#: sizing.phtml:389
msgid ""
"English-language-only user documentation, including on-line help and manual "
"(html, sgml or xml). For version 1.8.4 and later, the number below the bar "
"counts the translated, non-english docs (currently de, es, fr, pt_PT). Both "
"of these numbers are somewhat hard to count, because of fairly large format "
"churns, and multiple competing versions."
msgstr ""
"英文文檔，包括在線幫助和手冊（HTML、SGML 或 XML）。 1.8.4及以後版本，欄下數字"
"是翻譯的非英文文檔（目前是de、es、fr、pt_PT）。這兩個都很難統計，因為有相當大"
"的格式變化和多個版本。"

#: sizing.phtml:394
msgid ""
"The number of design documents and README files aimed at developers. This "
"includes *.txt files, *.texinfo files and README.* files in all "
"subdirectories. For version 1.7 and later, only those in the src "
"subdirectory are counted (leaving out some half-dozen scattered elsewhere)"
msgstr ""
"面向開發者的設計文件和README文件數量。包括所有子目錄中的.txt、.texinfo和"
"README.*文件。 1.7及以後版本，只計算src子目錄中的文件（不包括散落在其他地方的"
"六七個文件）"

#: sizing.phtml:399
msgid ""
"The number of languages that the application messages have been translated "
"to (the number of <tt>po/*.po</tt> files). In parenthesis, the number of "
"messages in the message files (<tt>grep msgstr po/*.po |wc</tt>), in "
"thousands."
msgstr ""
"程序被翻譯成的語言數量（<tt>po/*.po</tt>文件的數量）。括號內是語言文件的代碼"
"數量(<tt>grep msgid po/*.po |wc</tt>)，單位為千。"

#: sizing.phtml:404
msgid ""
"The number of people credited in the AUTHORS file (version 1.6 and later) or "
"the README file (earlier versions). These include lead developers, patch "
"submitters and national-language translators. This includes additional "
"credits listed in the gnucash-docs/AUTHORS file that are not listed in the "
"main gnucash/AUTHORS file."
msgstr ""
"AUTHORS文件（1.6及以後）或README文件（早期版本）中被認可的人數。包括主要開發"
"者、補丁提交者和語言翻譯者；還有在 gnucash-docs/AUTHORS 文件中列出的貢獻者，"
"但沒有在 gnucash/AUTHORS 文件中。"

#: viewdoc.phtml:9
msgid "View document"
msgstr "查看文檔"

#: viewdoc.phtml:145
msgid ""
"The document requested is not available. The tutorial and concepts guide "
"will be displayed instead."
msgstr "文件已不可用，現在是教程概念。"

#: viewdoc.phtml:148
#, php-format
msgid ""
"The document requested is not available for version %s. Version %s will be "
"displayed instead."
msgstr "%s版文件已不可用，現在是%s版。"

#: viewdoc.phtml:152
#, php-format
msgid ""
"The document requested is not available in the requested language (tried "
"[%s]). The English version will be displayed instead."
msgstr "%s版文件尚未翻譯，已替換為英文版。"

#: viewdoc.phtml:157
#, php-format
msgid ""
"It seems your browser doesn't support iframes. To view the requested page in "
"a separate window, please <a href=\"%s\" target=\"_blank\">click here</a>."
msgstr ""
"瀏覽器似乎不支持iframe，在單獨的窗口打開頁面，請點<a href=\"%s\" target="
"\"_blank\">這裡</a>。"
